<resources>
    <string name="app_name">PopularTVApp</string>
    <string name="capstone_project">04:30WIB Jinny Oh Jinny Datang Lagi
05:30WIB Jinny Oh Jinny
06:30WIB Shiva
07:30WIB Si AA
08:00WIB Ishq Mein Marjawan
11:00WIB Jodha Akbar
14:00WIB Mahabharata
15:30WIB Chandragupta Maurya
18:30WIB Bawang Putih Berkulit Merah
21:30WIB Belenggu Dua Hati
23:00WIB Inayah

        Saat adanya imbauan bekerja dari rumah atau work from home (WFH) karena pandemi Corona Covid-19 dan Ramadan ini, ada perubahan perilaku menonton televisi masyarakat.

Hal tersebut berdasarkan hasil penelitian dari Nielsen Media Indonesia, seperti dilansir Antara, Rabu (13/5/2020).

"Ramadan kali ini unik karena belum pernah terjadi sepanjang kami meneliti," ujar Direktur Eksekutif Nielsen Media Indonesia Hellen Katherina dalam paparan secara virtual.

Dia memaparkan, temuan Nielsen Indonesia, kepemirsaan televisi di Indonesia naik semenjak berlaku kebijakan WFH dibandingkan periode ketika tak ada kebijakan tersebut.

Nielsen, mengutip data dari Television Audience Measurement, memasang rentang waktu WFH selama 16 Maret hingga 11 April 2020. Sementara sebelum WFH adalah 11 Februari hingga 15 Maret 2020.

"Puncak menonton televisi selama WFH masih terjadi pada jam prime time antara jam 19.00 hingga 22.00, berjumlah 28,7 persen. Sementara itu, periode sebelum WFH di jam yang sama berjumlah 26,5 persen," kata Hellen.

Ia menyebut, Nielsen menemukan hal menarik dalam kepemirsaan televisi selama WFH, mematahkan asumsi bahwa kelas atas tidak lagi menonton televisi melainkan menikmati layanan streaming.

Data yang diperoleh Nielsen, kata Hellen, menunjukkan jumlah rata-rata waktu yang dihabiskan untuk menonton televisi kelas atas naik 36 menit, berada di atas angka untuk orang rata-rata yang naik 26 menit.

"Rata orang menonton televisi selama 5 jam 37 menit dalam sehari, sementara kelas atas sebanyak 5 jam 46 menit," ucapnya.

Menurut Hellen, penyebabnya adalah kelas atas yang selama ini banyak beraktivitas di luar rumah jadi memiliki lebih banyak waktu di dalam rumah. Termasuk saat Ramadan ini.</string>
</resources>